<resources>
    <string name="app_name">Corona app</string>

    <string-array name="title_content">
        <item></item>
        <item>Что такое коронавирус?</item>
        <item>Можно ли вылечить новый коронавирус? </item>
        <item>Куда обратиться, если есть симптомы, схожые с коронавирусной инфекцией? </item>
        <item>Кто в группе риска? </item>
        <item>Вирус устойчив во внешней среде</item>
        <item>Основные симптомы коронавирусной инфекции? </item>
        <item>Как определить у себя наличие коронавируса?</item>
        <item>В чем разница между коронавирусом и вирусом гриппа?</item>
        <item>Как защитить себя от заражения коронавирусом? </item>
        <item>Что подразумевает под собой карантин для лиц с подозрением COVID-19 корановирус?</item>
        <item>Какой инкубационный период инфекции?</item>
        <item>Кто будет взят на карантин?</item>
        <item>Готова ли наша страна в случае выявления корановируса?</item>
    </string-array>

    <string-array name="details">
        <item>Коронавирусы — это семейство вирусов, которые преимущественно поражают животных, но в некоторых случаях могут передаваться человеку.Обычно заболевания, вызванные коронавирусами, протекают в лёгкой форме, не вызывая тяжёлой симптоматики. Однако, бывают и тяжёлые формы, такие как ближневосточный респираторный синдром (Mers) и тяжёлый острый респираторный синдром (Sars).</item>
        <item>Да, разумеется.Однако не существует специфического противовирусного препарата от нового коронавируса — так же, как нет специфического лечения от большинства других респираторных вирусов, вызывающих простудные заболевания.Вирусную пневмонию, основное и самое опасное осложнение коронавирусной инфекции, нельзя лечить антибиотиками.В случае развития пневмонии — лечение направлено на поддержание функции лёгких.</item>
        <item>При появлении симптомов острой респираторной инфекции или подозрении на новую коронавирусную пневмонию необходимо обратиться в медицинское учреждение, в случае тяжелой формы немедленно вызвать скорую помощь на дом, до приезда бригады скорой помощи соблюдать меры профилактики (ограничить контакт с людьми, соблюдение этикета кашля, ношения маски, не заниматься самолечением).</item>
        <item>Люди всех возрастов рискуют заразиться вирусом. В заявлении комиссии по здравоохранению Ухани говорится, что возраст 60 самых последних случаев составляет от 15 до 88 лет. Однако, как и в случае большинства других вирусных респираторных заболеваний, дети и люди старше 65 лет, люди с ослабленной иммунной системой — в зоне риска тяжёлого течения заболевания.</item>
        <item>Коронавирус не устойчив во внешней среде, погибает при температуре 57 градусов С и выше, не устойчив к дезинфекционным и спиртосодержащим средствам.</item>
        <item>• высокая температура тела
• головная боль
• слабость
• кашель
• затрудненное дыхание
• боли в мышцах
• тошнота
• рвота
• диарея</item>
        <item>Своевременная диагностика является одним из важнейших мероприятий при возникновении угрозы появления и распространения нового коронавируса на территории Казахстана.
Научными организациями здравоохранения менее чем за 7 дней с момента появления информации о структуре генов нового коронавируса разработаны два варианта диагностических наборов для определения присутствия вируса в организме человека.
Наборы основаны на молекулярно-генетическом методе исследования, так называемой полимеразной цепной реакции (ПЦР).
Использование этого метода дает тест-системам значительные преимущества.
Первое это высокая чувствительность – с использованием разработанных тест-систем возможно обнаруживать единичные копии вирусов.
Второе — для диагностирования заболевания нет необходимости отбирать кровь, достаточно отобрать ватным тампоном образец из носоглотки.
Третье — результат анализа можно получить уже через 2-4 часа.
Диагностические лаборатории Казахстана по всей территории обладают необходимым оборудованием и специалистами для использования разработанных средств диагностики.</item>
        <item>Самое важное, что можно сделать, чтобы защитить себя, — это поддерживать чистоту рук и поверхностей.
Держите руки в чистоте, часто мойте их водой с мылом или используйте дезинфицирующее средство.
Также старайтесь не касаться рта, носа или глаз немытыми руками (обычно такие прикосновения неосознанно свершаются нами в среднем 15 раз в час).
Носите с собой дезинфицирующее средство для рук, чтобы в любой обстановке вы могли очистить руки.
Всегда мойте руки перед едой.
Будьте особенно осторожны, когда находитесь в людных местах, аэропортах и других системах общественного транспорта. Максимально сократите прикосновения к находящимся в таких местах поверхностям и предметам, и не касайтесь лица.
Носите с собой одноразовые салфетки и всегда прикрывайте нос и рот, когда вы кашляете или чихаете, и обязательно утилизируйте их после использования.
Не ешьте еду (орешки, чипсы, печенье и другие снеки) из общих упаковок или посуды, если другие люди погружали в них свои пальцы.
Избегайте приветственных рукопожатий и поцелуев в щеку, пока эпидемиологическая ситуация не стабилизируется.
На работе регулярно очищайте поверхности и устройства, к которым вы прикасаетесь (клавиатура компьютера, панели оргтехники общего использования, экран смартфона, пульты, дверные ручки и поручни).</item>
        <item>Коронавирус и вирус гриппа могут иметь сходные симптомы, но генетически они абсолютно разные.
Вирусы гриппа размножаются очень быстро — симптомы проявляются через два-три дня после заражения, а коронавирусу требуется для этого до 14 дней.
        Обязательное непрерывное нахождение в помещении, определенное местными исполнительными органами в течение 14 календарных дней.
        В течение карантина (14 дней): не разрешается покидать место карантинизации; разрешается пользование всеми видами связи (телефон, интернет).
        Мероприятия со стороны медицинского персонала в течение карантина включают: осмотр, измерение температуры тела, артериального давления, опрос.
        По медицинским показаниям может быть взят на лабораторное исследование биоматериал из зева, носоглотки, и, при необходимости, иные методы исследования.
            При нарушении режима со стороны лица под карантином, предусмотрена административная ответственность.</item>
        <item>Инкубационный период (с момента заражения до появления признаков заболевания)  составляет от 2 до 14 дней, чаще 2-7 дней.</item>
        <item>Согласно новому постановлению Главного санитарного врача РК от 4 марта 2020 года №12 «О дальнейшим усилении мер профилактики корановирусной инфекции в РК» есть список стран неблагополучные по коронавирусной инфекции COVID-19 и памятка по мероприятиям, вводимым на основании Постановления. Данное постановление есть на сайте МЗ РК и НЦОЗ МЗ РК.
1 а) категория
КНР
Иран
Южная Корея
Италия


1 б) категория
Франция
Германия
Испания

2 категория
Швейцария
Великобритания
Нидерланды

3 категория
Бельгия
Швеция
Норвегия
Индия
Ирак
Филиппины
США</item>
        <item>В республике имеются все необходимые лекарственные средства и изделия медицинского назначения для поддерживающей терапии, подготовлены места с боксами для изоляции в инфекционных больницах, врачебный и средний медицинский персонал.
Необходимо отметить, что ситуация находится на постоянном контроле Министерства здравоохранения.</item>
    </string-array>
</resources>

